## Das Video
<div class="_202z">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Alle Schüler saßen</span> in einem großen Stuhlkreis in der Mitte des Klassenzimmers zusammen.
Die Tische standen übereinander gestapelt an der Wand.
Jeder hatte einen Zettel in der Hand.

Kevin: „Kann jeder seinen Satz?“

Alle nickten.

Kevin: „Na, dann los!“

Lukas hielt ein Smartphone mit einem Stabilisator und Mikrofon auf Kevin.

Lukas deutete mit den Fingern: „Drei, Zwei, Eins ...“

Kevin: „Liebe Marlene!“

Lukas fuhr mit der Kamera zu Anni.

Anni: „Wir haben vor ein paar Stunden erfahren, dass du mit
internationalem Haftbefehl gesucht wirst, weil du die
Schwachstellendatenbank gehackt haben sollst.“

Sophie: „Dass du das warst, können wir uns alle hier gut vorstellen.“
Sie zeigte ihren Daumen in die Kamera.

Aischa lächelte: „Danke dafür!“

Moritz: „Danke, dass du den Mut dazu hattest, und dein Leben dafür riskierst, für uns.“
Er legte seine Hand auf die Brust.

Viviane: „Das bist du!
So kennen wir dich.“

Berem: „Niemand hat dich jemals eingeschüchtert, obwohl das einige Lehrer versucht haben.“

Jannick: „Wir sind hier alle sehr stolz auf dich, alle, ohne Ausnahme.“

Lena: „Und davon wird uns nichts abbringen!“

Felix: „Nichts!“

Antonia: „Nicht der Unsinn, der in den Medien über dich verbreitet wird ...“

Janis: „... nicht irgendwelche Versprechen, wie die von den Unternehmen, keine Hintertüren mehr einzubauen ...“

Tom: „... und auch nicht Drohungen von unseren Lehrern oder von sonst wem.“

Aylin: „Danke, dass du dich nicht hast einschüchtern lassen!“

Leonie: „Wir lassen uns auch nicht mehr einschüchtern!“
Sie ballte eine Faust.

Lisa: „Egal, was wir hier tun, du warst mutiger als wir ...“

Jonas: „und deswegen streiken wir jetzt hier solange in der Klasse bis dein Bild in der Öffentlichkeit so korrigiert wird, dass wir dich darin wiedererkennen.“

Antonia: „Wir vermissen dich sehr.“

Marwin: „Wir könnten deine Fähigkeiten jetzt gerade auch gut brauchen.“

Jannik: „Wir wussten die ganze Zeit über nicht, dass du auf der Flucht bist.
Uns wurde gesagt, dass du mit deinem Bruder auf Weltreise bist.
Die Lehrer und deine Familie haben uns das so gesagt.“

Nils: „Das hat alles nicht gestimmt.
Genauso wenig wie das stimmt, was heute über dich in der Zeitung steht, was sogar Herr Brunner in unserem Zimmer verteidigt hat.“

Philip: „Wir haben ihn rausgeworfen.“

Devin: „Auch den Rektor, mit dem er danach wieder kam.“

Marie: „Wir wissen, dass du dich nicht geändert hast, und die Dinge, die du tust, deswegen tust, weil du davon überzeugt bist, dass man sie tun muss.“

Johanna: „Genau wie wir jetzt machen, was wir glauben, tun zu müssen.“

Nils: „Wir hoffen so sehr, dass es dir irgendwo da draußen in der Welt gut geht.“

Emilie: „Dass sie dich nicht finden werden und dass du weiter machen kannst, was du machen willst.“

Tatjana: „Wir sind bei dir, egal was du vorhast.“

Kevin: „Marlene! Wir feiern dich hier!“

Lukas: „Take!
Ok.
Ich hab's.
Jetzt nochmal alle zusammen winken und johlen.“

Lukas filmte noch einmal alle im Kreis.

Lukas: „Super!
Zwei Takes.
Jetzt raus damit!“

Kevin: „Warte!
Einmal noch zu mir.“

Lukas hielt die Kamera auf Kevin.

Kevin: „Wir freuen uns über alle anderen Schulklassen, die mit uns feiern wollen.
Wir feieren, dass es Menschen gibt, die wirklich etwas für unsere Freiheit im Internet machen können.
Und vielleicht können wir als Schulklassen da mithelfen.“

Alle johlten wieder.

Lukas: „Geil.
Final Take.
Jetzt aber raus damit.“

Kevin: „Sind alle einverstanden?“

Anni wischte sich eine Träne aus den Augen: „Ja, verdammt.
Schick das raus!“

Kevin: „Dann weg damit.
Ich habe gerade ein neues Twitter-Konto aufgemacht: @MarlenesKlasse.“

Lukas: „Super. Ich hab dir das Video geschickt.“

Kevin drückte ein paar Mal auf sein Smartphone: „Okay.
Ist weg.
WikiLeaks hat es.
Mal sehen, wann sie es retweeten.“
